港府研推「全民產電」

市民自行安裝太陽能板發電的整體成本約為三萬至四萬元，當中最貴為安裝費。（資料圖片）

為推動可再生能源發展，港府今年上半年會公布上網電價細節，即市民或機構可自行安裝太陽能發電板等可再生能源發電設施，再由兩間電力公司以較一般電費高的價格收購電力。環境局局長黃錦星指，正研究讓兩電提供優惠，令生產可再生能源的回本期由以往的幾十年縮短到十年左右。有環保團體促請政府盡快公布計劃細節，而相關部門必須同時簡化申請裝設可再生能源的程序配合，方能真正便利市民參與計劃。
黃錦星昨出席活動時稱，政府正研究「全民產電機制」，讓市民在住所或辦公室等有陽光的地方設置太陽能板，並可獲兩電提供優惠，作為經濟誘因推動上網電價。黃期望屋宇署配合，在制度上方便市民安裝太陽能板。他又認為，市民同樣有責任推動環保工作，如減少海岸垃圾、少用即棄塑膠物料，並參與乾淨回收。
環團促盡快公布細節
環保團體「350香港」聯絡主任古偉牧透露，他們曾就上網電價安排與政府溝通，並向政府提出如何鼓勵更多市民參與的意見。他認為由於上網電價對市民而言是新穎的概念，需要更多時間了解政策，而安裝太陽能板亦需時，故促請政府應盡快向市民講解上網電價的細節同安排。
連安裝費約十年回本

黃錦星

古表示，市民自行安裝太陽能板發電的整體成本約為三萬至四萬元，當中最貴為安裝費，發一度電的成本約為兩元。以一年可發一千度電計算，若兩電能以每度電三元的價格收購電力，市民最快可十年回本。雖然十年回本期是頗長時間，但古認為上網電價始終是一項投資，「買樓租出去都唔會預十年回到本」，因此亦對市民參與度有信心。
他又指，推行上網電價最大的困難為向屋宇署申請等程序，反而安裝上的困難不大。因此古希望政府可簡化申請事宜，並為太陽能板推出能源標籤制度，讓市民更容易選擇可再生能源發電設施。
記者 黃金棋

要聞港聞新聞
上一則： 科學節親子同樂
下一則： 水母難繁殖 護理員當挑戰

你估個個住house村屋咩

我買電摩打產電
2蚊投資3蚊回報

香港人

幫支那d過剩太陽能板接貨

政府自撚己起太陽發電場唔撚得嘅？

塊板要向指定供應商買 即係佢既有關係公司 先賺你一筆

定期要換板 換1次你無返十年廿年唔洗諗回本

支那會組團出黎偷板 如被偷只可以怪市民on99

到最後買個cap 返黎著到自己個LED燈就話自己好環保好環保

不如開發部發電單車
啲綜援窮撚得閒踩下發電有錢賺仲好啦

Black mirror

平時打飛機產生既動能可唔可以拎黎賣

連登仔連永動機都有

屌你老母
整嚟咪又係俾班村屋撚
整礦機開礦場
一開唔洗一年都回番本啦

elon musk 係美國推動家庭式太陽之發電係免安裝費，淨係比月費
香港政府自己搞就要用者自付
撚有人彩你咩

10年差不多，正常啲板有25年壽命

利申澳洲屋企有

如果打丁都產到電就話全民產電姐

Fallout4 dlc

多9如

咁做效率極低
踏個個人本身都要食野
由食物經人消化再踏做電力每個環節都有loss

連登仔乜都反

佢咩都唔做都要食野架啦on9
仲係環保能源

用下個豬腦啦
你去踏完唔洗食返多啲野去補充用左既能量？
你啲傻西應該就係信永動機個啲柒頭

研<---起碼研三、四十年，唔使咁早討論

咪當健身單車發電
平時d 人都食凸左架啦

支那產能過剩，又要香港人找數

說服堆甲級寫字樓將一半落地玻璃轉做太陽能板好過啦

買你電，再賣返比你

太陽發電場

踩10個鐘先1蚊

先導試點

天水圍人民發電場
啟晴、德朗人民發電場
深水埗人民發電場

推班蝻、廢老、新移民日日踩、輪住踩發電

踩單車發電其實ok 當做下運動

集中燒煤較環保 定生產太陽能版發電較環保？

佢研究下比寮屋玩仲好啦
同佢玩呢啲要搵晒屋宇處同地政黎
搵鬼同佢玩咩

巴打識野

我覺得個概念ok喎 未來幾百年個趨勢一定係咁

其實日本東電都係咁做
回購用戶D電
不過香港人邊撚度有位裝太陽能板

全民產電 海水化淡

一陣又用幾日又壞仲要貴過其他國家，壞咗要掉又無限污染
不過港豬一定諗住太陽能一定最環保，同而家呢個政府見大陸野一定幫你買

想學日本仔？
你發電夠自己用唔買電兼賣電比兩電，變相兩電賺少左，同你加返價賺足承諾回報率，大家齊齊共享還保能既榮耀

踩單車發生效率極低
有個職業運動員 踩到無氣都烘唔到塊麵包
反而佢個身重不斷發緊熱 呢啲都係loss
單車發電淨係夠單車啲燈用
多啲都唔洗諗 如果唔係人地做咗啦

香港d 樓高單位細
窗都沒幾個 裝完住黑房？

定係政府懶好人租地比我地放太陽能板？
計完成本 安裝 租金 10年仲回到本？

太陽能同風力發電係目前最環保嘅發電方法，我記得佢地嘅carbon debt 大約一年就會還完

掘bitcoin 本身就極晒電

咁不如研究下o係飛機杯裝一個動能產電器, 由政府支助飛機杯同KY

以連登仔一日打兩次飛機既頻率, 再加每次一個鐘既持久力, 將動能變成電能你話幾咁環保,

到時香港既發電站都可以全部關閉啦

村屋準備升

香港獨立

十萬伏特電能效應

Black mirror第二集，全民踩單車

當減肥姐

以鋼為綱

屌咩,香港d樓高到仆街,唔搭棚邊有可能裝太陽能板

慳電膽 2.0

全民高唱 ：我在發熱發亮

僭建合法化

聽講台灣勁d啦，用愛發電喎

安裝太陽能板發電的整體成本約為三萬至四萬元，當中最貴為安裝費，發一度電的成本約為兩元。以一年可發一千度電計算，若兩電能以每度電三元的價格收購電力，市民最快可十年回本。

成本當4萬， 發電一年利潤$(3-2) x 1000

~$1, 000

十年利潤~$10,000

結論：買兩電股票！

冇錯，踩唔夠某個數就綜援都冇得攞

10年回本
塊板用到咁耐先講，又唔知係咪邊個蝗親国戚太陽能板產能過剩

其實安裝費貴在要出wr1
上淘寶睇板都唔貴

非老弱傷殘，每日踩8粒鐘
放銀行假，仁至義盡喇掛
等你班垃圾有手有腳咬綜緩咬得咁開心

就算村屋好似都少人裝 貴

10年先回到本
既然你想推太陽能發電係咪應該撳低個價錢引人入場呢
如果唔係呢10年翻風落雨吹撚爛咗又要比一筆維修費唔係就血本無歸

邊有樓 ON9

講carbon debt?咁做太陽能版既有毒金屬點計？
棄置既太陽能版點計？

包住個太陽

Gym room每部幾都加個發電機上去，舉愈重產生愈多電有冇得諗

全民屙屎請你食

點解唔養倉鼠發電

冚家產能齊發電

麻煩

講呢d...
流行左之後，自然有人做回收
遲d製造、處理太陽能板用既能源都係來自太陽能，咪100% renewable

做緊有關依項措施嘅研究
想睇吓大家點睇

最終結論：不可行

無錯
係大家好多四五線城巿都係大多數用太陽能
包括街燈、熱水等唔係主要電力用途
見過大陸某城市一公里路，就有個百支太陽能LED街燈

香港首創弱能發電

咁似「全民練鋼」大躍進

apartment同office點擺啊大佬

點解唔O係地鐵管道上面起

成本同利潤唔成正比，

冇利可圖，你當啲士民係傻定義工？

同樣嘅錢我投資第二樣仲高回報，點解要買佢

太陽能咁貴效率又低

問題係香港執行性低
3,40樓有幾多真係有日照

i thought of this too

香港成日落雨 晒氣啦

先唔講無位同錢既問題
呢個效率真係唔高
人地 solar energy要好大量先有用
即係要面積大同長期有陽光 (沙漠)
香港一到夏天就雨多 冬天都唔係好多晴天
氣候唔太適宜 發電量又唔係特別高
仲未計執行上既難度
維修錢又點計
同埋太陽能電池dup個陣係好難分解
當然佢可能有方法既

我只要搵到隻貓，果醬同多士，一早發左達啦屌你

2萬蚊呎地擺太陽能板？

香港人連瞓的位都唔夠，竟然要擺多件野係屋企？